民主派斥制度更暴力 促林鄭回應市民訴求

（獨媒特約報導）民主派議員中午見記者，斥行政長官林鄭月娥強推《逃犯條例》，百萬人上街後仍拒絕好好回應訴求，致令出現20多日的抗爭及發生昨日在立法會發生的事。

民主黨胡志偉稱年輕人冒生命風險衝擊立法會大樓是「以死相諫」，批評林鄭及建制派只懂強烈譴責。他指和平上街的港人，與年輕人的訴求一模一樣，「連啲咁卑微既要求都係用語言偽術、轉移視線」。胡志偉批評政府已經失信，「所講的都係廢話」，他指重建市民與政府信任，必須由林鄭承擔責任，正式撤回《逃犯條例》及成立調查委員會才能解決核心問題及矛盾。

民主派會議召集人毛孟靜批評，行政長官林鄭月娥如今是等待民意逆轉，打算「怪曬明顯做錯既年輕人」，認為她沒有誠意正視問題。毛孟靜促林鄭正式撤回《逃犯條例》等五個訴求。

公民黨郭家麒批評林鄭昨日才稱要改善溝通，民主派議員要求與她會面卻稱「好唔得閒」。他指如林鄭昨日走出來對話，或有機會解決亂局。郭家麒稱，扭曲的制度暴力比現實的暴力更加嚴重，批評梁君彥、建制派議員及功能組別無法表達民意，才是令議會失效的原因。他表示年輕人在會議廳內寫的字，包括取消功能組別及雙普選，均是市民心聲。郭家麒斥如林鄭真的愛香港，又怎會不是選擇與年輕人對話，認為她居心叵測。

會計界梁繼昌稱冰封三尺，非一日之寒，年輕人看不到前景，香港的價治不斷被蠶食，昨日事件不幸，但梁認為是解鈴還需繫鈴人，促香港政府「唔好搞咁多野」，「維持香港自由開放既城市，已經多謝你喇。」梁繼昌斥政府在6月9日起不斷犯錯，當日100萬人遊行，政府卻火上加油，令6月12日出現衝突。他斥如當日已解決，就不會有這廿多日的抗爭，「我地浪費既生命，根本就唔會發生！」

教育界葉建源稱一向反對暴力，使用暴力會令群眾分化，籲示威者有更多思考。他感謝記者昨日的報導，年青人自制地保護立法會圖書館的文物、拿取飲品時亦會放下金錢，反映年青人的行為是一個清楚的政治表達。葉建源表示否定暴力行為時，必須傾聽年青人的聲音。「如果我地話年青人對佢地既行為負責，政府更加要為佢地既行為負責！」斥政府連日均無回應市民訴求。

工黨張超雄再次感謝年輕人，「如果唔係佢地行出嚟，呢條法例一早通過咗。」但他促爭取民主的仗是「很長的仗」，不是只爭朝夕，「一個都不能少。」

區諾軒稱昨日示威者是暴力，但不及民建聯及建制派強推《逃犯條例》的制度暴力，這才是令年輕人絕望的原因。他稱香港大多數人的民意，不能靠制度解決，結果令愈來愈多人透過制度外的方式解決。他望「和理非」群眾理解，有三位朋友自尋短見，向制度控訴，「究竟邊一個暴力，才是令香港走向衰頹的本質。」區諾軒又直斥港澳辦「人渣」，是他們令年輕人走上絕路。

人民力量陳志全促不要只看到死物的損毀，而看不到立法會制度的損毀。他斥任何人均可譴責暴力，但立法會主席梁君彥及建制派並無此資格，原因是他們要強推《逃犯條例》。陳志全認為立法會要向社會道歉，原因為立法會無法反映民意。

朱凱廸批評林鄭與警務處處長盧偉聰一同見記者，給出一個非常危險的訊息，「政府係咪打算將所有年輕人拉曬？社會就和諧？」他促不要中計，令運動繼續走下去。

街工梁耀忠昨日阻止示威者衝擊立法會，示威者向他稱「已經死咗三個人，仲要死幾多人先急」，梁耀忠稱自己很難回應。他促林鄭月娥盡快回應，「呢個社會從來未試過有人以死相諫架！」

莫乃光認為梁君彥不應擔心是否能繼續開會，而是解決目前困局。毛孟靜重申不會與年輕人「割蓆」，年輕人爭取的是他們的未來，大家亦清楚知道年輕人對立法會的不滿。

在民主派發言期間，建制派在旁等候會見記者。至陳志全發言時，何君堯突然發難大叫「shut up」、「厚顏無恥，人渣」。謝偉俊一曾嘗勸喻何冷靜，但遭罵走，需要民建聯陳克勤勸助。

記者：周頌謙、吳嘉兒

連民主派都識玩了
仲話衝係鬼果啲反省下啦